「笑什麼」根本我地每日都用住蝗語

明明啲人日日都蝗蟲前蝗蟲後，
但又講埋咩「穿越」、「到位」，
真係煩到一個點

有咩問題

仲有「小三」 「土豪金」

真係操你媽B

土豪金係諷刺緊大陸狗對物質瘋狂既追求 就連iphone都要係金色

唔覺有問題先係最大問題，
又要屌人癈，但又日日用住佢啲嘢，
你唔好以為你係花旗國人就可以咁高資態，查實個素質都好低端

香港人一出土豪金即搶住用呢個係事實，巴打點睇？

穿越呢個詞本身唔係大陸詞, 拎佢嚟形容time travel先係
到位就主要係中文差嘅人先用

仲有什麼「開通」、「充值」
真係每次聽到班後生講我會笑而不語

屌真係聽到好UNG耳

仲有Fans就Fans,粉絲係百分百蝗語，但係大家日日講唔覺有問題

竟然冇提視頻 打造 小鮮肉呢啲垃圾中文

發票 吃貨

仲有 優化
根本係中文差先會用「性」「化」呢啲字彌補詞彙不足

呢啲唔算成日掛響口邊

呢啲都唔算邊啲算
仲要成日掛喺口邊

香港人中文差到要借蝗語黎用，
真的碉堡了

親，神馬都是浮雲吧

吃貨好似係日文漢字轉過嚟

「偷換概念」都係蝗語，不過呢排香港人最鐘意用，杯具

素乜撚野質呀

仲有裝逼，裝乜撚野逼，扮姐係扮到好逼咁解？？

你真係好牛B

素你妹呀

粉絲都係蝗語？十幾年前已經有啦

係d人發音唔正先出現呢個字

大陸講 xx粉 xx粉

係無絲的

你個屌絲講得好

其實咩叫到位
係唔係想講一針見血

中二病算唔算？

恰到好處

咩黎？

親，神馬都是浮雲

冇人回post,操你媽B

打造

香港邊有人會用呢個詞語

日本嘢黎嘅喂

推

無用過

屌無得好嘈wo
你叫香港人戒掉淘寶先算啦
骨子裹根本就係一個支那人

打造 開通

最大鑊係你屌佢用蝗語, 佢仲屌番你話邊係蝗語

淘寶係好嘢黎，最重要香港自己冇嘢取代到佢

對，真蛋疼

樓主同樓主括住果D我有記憶以黎都無用過

係咪我問題?

我以前未聽過有人會渣住本YES講粉絲前粉絲後

97後又扮老屎忽
最興就喺度「十幾年前」嚟加強自己所謂說服力
十幾年前係咪97年後呀？

係人都知以前香港人係叫「fan屎」
「粉絲」係源自支那，當時東張西望之流開始講，已經有人屌

小伙伴們都驚呆了

親他媽的牛逼

大聲過你

亞馬遜

唔撚係掛

應然性 可行性 都蝗語

大食い

差咁遠

中學個陣就算中文都係叫蕃薯
唔知做乜撚近十年跟大陸叫粉絲 音譯都唔撚岩啦阿哥

利申８０後阿叔

開通-＞提供 供應
充值-＞增值 入錢

嗰啲乜乜化 係想譯到英文嗰款乜乜ise/ize嘅postfix 呢個就係洋化中文

優化都係蝗語
罵之前google下先啦

改善

神xx

同意優化唔係靚既中文，但改善同優化既意思真係有啲唔同

咩我地啫 得你咋嘛

而家係優化取代改善

而家係唔係都話人「正字撚」
但明明「正字」本身就唔係咁嘅意思
而家個問題係本土用語同支那用語嘅分別，乜撚嘢正字

買平嘢買垃圾可以用淘寶
買啲貴少少嘅電器、電腦嘢都係去返amazon好，好多時都平過香港買，只係冇咗行貨保養

又嚟非黑即白
事實上的而且確支那係最鍾意乜乜「性」乜乜「化」，呢啲謂之歐化中文
以往香港都有，但唔會好似而家咁嚴重

有D牌子有全球保
但如果你買支那水貨, 就算全球保你都要搵番支那代理

本身一個好嘅變得更好
一個係唔好嘅變好

不過算啦，香港人都冇乜人執著呢啲細節

成班憤青

屌你老咪，笑撚死
無啦啦沖出黎柒

邊個話你知改善係唔好嘅變好

如果你兩個對比咪係，「改善」個範圍太大
唔係都唔會一路有人話改善唔貼切

唔洗為一兩個詞語太執著，用就用，唔用就唔用，肯認就得，唔係咩丟臉嘅事

係，一向都咁講
只係呢度有人唔係咁睇
佢哋直頭要否認個用詞係來自共產中國(即蝗語)呢下得人驚

泥馬真是太有才了

那真是太坑爹了

充電寶算唔算？屋企人成日講，但好似叫開尿袋

你都唔撚明個問題係邊
蝗語用一個詞去取代所有詞呀
宜家改善，改革，改造 通通都用優化黎代替
建設，建立，建造就全部都用打造黎代替

宜家中學生詞窮架喇

乜野後面都加個寶字就肯定蝗語

其實應該用改良先啱

粉絲好肯定係大陸字，不過好早期已經開始用所以啲人唔記得。
軟硬93年首廣播道Fans殺人事件，唔通佢係唱「粉絲粉絲我地支持你」？

叫尿袋好嘔心，特別係啲女問我借嘅時候

同埋乜野事件後面都加個「門」字係幾萌

冼金鳳 我地支持你

同埋依家報章都鐘意用「一起案件」，
而唔係用開嘅「一件案件」，真汗顏

嘩，呢個真係無為意

題外話，喺M記聽過有人叫「魚柳堡」真係笑撚咗

我仲記得我第一次由電視聽到粉絲個感覺

香港人習慣叫魚柳bell

打造契弟， 敲定老母

加大力度落實嚴打蝗語，
一次性打造零蝗語新世界

世界大戰柒出宇宙了can you feel

無線成日唱奏阿田同胡定欣神同步

垃圾都買你真是非常給力

認真學好中文先做認字特警.

有邊個語言可以完全獨立
未又係互相影響

除非真係太難聽
唔係既話我唔會反感

必須立刻上馬落實深化祖國文化

香港用開一宗

依家聽到好多人叫刷卡，而唔係碌卡

學好量詞先，正確係用「一起」

重中之中
越嚟越多狗講

點正確都好，香港讀書長大，真係未聽過咁教，一定係「一宗」

我都會話啲閪港女做「雞中之雞」

我叫開「一單」

如果作文書面咁寫應該係「一宗」老師先會畀個tick你

講係「一單」 寫係「一宗」

一起還一起，唔好撈埋黎講

香港一路都唔係用「一起」
「一起」好容易有歧義
如果成句係「警方破獲一起藏毒案件」
咁究竟係「一起藏毒」定「一起」「藏毒案件」

咁即係唔算蝗語

其實我而家都好少見香港媒體咁用，入侵先算係蝗，唔係就各有各做啦

有人係淘寶淘sony 75吋電視有問題，
要買既人自己比30%稅運返大陸，間舖先話(可能)同佢攪到

佢重要加1500蚊人仔加保。

痴撚線，支付寶有退款機制，點撚會俾賣家禁住搶，唔識玩唔就認啦

大把連登仔話打的唔係蝗語
你點睇
利申 俾人屌到開花

我一出世就叫打的/飛的
大陸叫出租車又點會有「的」字呀

隔離po得出嘅結論係
因為以前嚟香港啲大陸人口音唔正，講錯搭的士做打的，片都出埋
［url]
利申我都有講過打的

洗鳩理班on9強詞奪理，叫公交車都變「打的」，一定係佢地跟香港而唔係香港跟佢地啦，少少推理都唔識就唔好出黎獻世

記得通識有課叫生活素質 素你老母 成班支那仔喺到素質素質 同佢哋講係質素唔係素質俾佢哋屌翻轉頭

打的講過萬幾次有晒結論都仲有討論價值
鬼唔知的士係香港，問題唔係用嚟打吖嘛

咁你解釋吓出租車無端端打咩的先，
就正如上面打公安會唔會叫襲警？

乜撚野我地,我無用過

垃圾憤青：全民皆蝗

唔好加個地字 你還你 我還我

你啞嘅就唔好衝出黎柒啦

你玩夠曲線未？好好玩咩

神回

神潛水

我都唔鍾意叫尿袋，個邏輯都唔啱個尿袋輸電俾手機？係都血包啦
btw 叫開 隨差

叫開「充尿寶」

不知幾有內涵

上馬 -> 穿越 -> 一步到位 -> 加大力度, 隨便講4個已經想射,

頂你將兩個最難聽嘅稱呼組合埋

番工都有客打黎用半咸淡廣東話問點「激活」佢個帳戶

而家冇晒人記得奶媽呢個稱呼？

香港班港獨成日話想建國
但自己既語言1999咁
應該學英文咁
每隻字都有好準確既定義，好似牛津字典就係英文最終解釋權

我都慣咗咁叫，已經唔記得原身點講

發票同收據兩樣野嚟

激活
開啟

啟用／啟動

分別係？認真唔知
但有啲人俾張收據問我要唔要發票

收據係行政費用
發票係銷售用，要交稅

香港冇銷售稅，所以開得既都叫收據
唔知有冇錯

建議各位呢幾年先開始關心政治、「愛港」、撐本土嘅熱血知識青年，
讀多啲書考好個DSE先，學好啲中文............先衝出黎柒。

屌你老母，乜鳩都蝗蝗蝗，自己唔識字學人捉人？扮有文化、扮高尚，好撚型咩覺得自己？仲要雙重標準，同人拗又冇邏輯，你班傻鳩反共反撚到走火入魔？

蝗蟲嬲嬲豬

激活生動好多

我只是打醬油的

豬
蝗虫bb露底了，死全家吧我幹你媽咪

我操你媽逼

仲記得鍾嘉欣初初到香港都係講fans
然後慢慢融入左
到2009年左右搞簽唱會接受tvb訪問
佢係用「fan屎」

我係劉亦菲粉絲，即係菲粉

要睇國師既《中文解毒解》解一解

撚屌當撚樣

香港人乜撚都差

真的坑爹了

你再講就GG了

用開笑乜鳩

咁講太沒素質了

笑什麼 唔係來自呢幅圖咩?

你呢個開通收曬皮，連一半意思都還原唔到

屌你老母，中文又唔識，字又唔撚識，廣東話都唔掂叻

祖國文化woo，你否認定承認，廣東話都仲係中文
更何況對香港原住民，廣東話都係外來語，你數上一兩代隨時大陸黎

唔係撐大陸，但我話你知你係寸緊你自己

不要那麼激動，我地要和諧共處

之前見到有個post話「今天」係大陸用語

屌打係唔係

我見連登都好撚多人用
同其他d蝗語一撚樣咁un眼

應該係蝗語，成日聽啲大陸人講：「大陸經濟屌打香港東南亞，香港沒有大陸支持，一早完蛋了」

咩叫優化矛盾

近朱者赤
重未明
香港冇得救架喇

大家都仲係有「赤的疑惑」

係深化矛盾至真，補多啲張欣欣啦